要救香港，香港人必須真正覺醒，拒做港豬

好多香港人都好理解，香港有咩問題。

但解決方案一係就一步登天思想，一係就抗爭式，遊行和投訴抗議，一係就將問題推晒入中共支那政府，唔俾普選，狂屌支那，無視香港政府內部管理才是重點。

香港人好少採用循序漸進，科學化地針對問題解決。

我認為，要解決政治，先解決政府問題。
要解決政府問題，先解決政府考核取錄制度問題。
因為政府係一班人，
呢班人係靠考試制度去提拔入黎。

要幫香港：

首先，香港人要明白，香港考核制度的失敗。要明白，香港政府揀AO和EO的考評制度係垃圾，同隨機揀的意義唔差太遠。

香港人必須清楚明白，現在考評制度，基本係完全失敗，無法有效選拔人才。

試想下，如果政府考政務官，考核方法係叫人跑步鬥快，考你做到幾多下掌上壓，做到幾多下sit up，選出黎的政務人才，就算係1000人揀1個，選出黎的質素何想而知。

講返香港，考下你作幾篇文，討論下時事，就可以選到政務人才？仲有 ，電腦和智能手機年代，仲堅持用 paper and pen考？人唔笑狗到吠啦。

有邊些考核制度會好些？

例子係新加坡，佢地揀優質公務員，唔係只考你作幾篇文、面試吹水討論咁簡單。仲要你作實習和實習時作評估，之後取錄做5年，再決定是否長期錄用。

香港人必須醒覺，要求政府改革考評制度，吸納優質人才做公務員，香港先有出路。

申訴專員公署去年接獲100宗有關高級程度會考及中學會考試題出錯的投訴。公署發表報告，炮轟考試及評核局在編製試題時出現七大嚴重缺失，該局負責確保試卷沒有錯漏的評核發展經理被揭未有做好把關工作，多番錯誤修訂試題；試卷其後雖然經過兩次覆核及九次校對，仍然走漏眼，審查機制形同虛設；最離譜是部份犯錯職員竟然認為出錯乃人之常情，得過且過，死不認錯。

考評局編製試題七宗罪

1）負責確保試卷沒有錯漏的評核發展經理把關不力，修訂試題時出錯
2）容許評核發展經理同時擔任試卷擬題工作，有角色衝突之嫌
3）校對程序形同虛設，部份個案即使經過兩次覆核及九次校對，仍無人發現錯誤
4）所有修訂均由評核發展經理在電腦軟複本上進行，沒有妥善保留正式紀錄
5）參與試卷編製過程的人員粗心大意，有些甚至認為不小心出錯是人之常情，而考試局在編印試題專輯時也沒有糾正部份題目內容含糊之處
6）未有訂立任何罰則，變相縱容職員犯錯
7）未有妥善處理投訴及查詢，有個案延誤兩個多月後才回覆

資料來源：申訴專員公署

【本報訊】負責舉辦會考及高考等公開試的考評局「自身難保」，該局近日首次接受外界評核，結果表現不及格。安排參加「意見徵求組」（focusgroup）討論的考評局各級職員，幾乎一致狂轟局內領導無方；教師和學生則認為考評局公信力差，遠遠落後國際要求，他們列舉考評局十二宗罪。